1945年中華民國上海市

2:11
剷除萬惡共匪

成日都ff無毛魔今日民國國際地位會有幾高

一定唔會低過依家
話晒都係聯合國五常
當年有美國照住應該喺70-80年代就有香港同台灣當年四小龍嘅發展速度

國民黨咪一樣有貪污

如果國民黨打贏左，冇經歷三反五反土改文革，又有西方世界既資金同技術
我估計中華民國今日既人均GDP起碼有2、3萬，完全係發達國家既標準
而且我都信呢個中華民國最終會有民主同自由
咁樣對香港都係好事，1997英國同民國有機會傾掂數續租新界，香港可能今日仍然係英治
以上純粹斷估鳩up

我覺得嗰啲話國民黨同共產黨一樣差嗰啲人真係好撚戇鳩，先唔講國民黨統治時間係喺啲成日打仗既亂世，幾乎都冇機會和平發展，就算我當真係一直有貪污啦，我當白色恐怖唔係動員勘亂都會有啦，國民黨衰撚到貼地都唔會有文革啦，文革呢樣嘢古今中外只有支那共產黨先至搞得出，連蘇聯都搞唔出

光復中國，時代革命！

都係大家想像姐

起碼民國啲人有文化過依家班畜牲
睇下啲作家就知

蘇聯 stalin 未聽過？近近地仲有 Cambodia

中華民國在南京時期有黃金十年（1927-37）
呢十年中國國民生產總值、現代化程度高過之前好多，而且廢除左唔少不平等條約。

史太林同文革點比 文革呢樣嘢係古今中外都冇別例，史太林只係從上而下指令殺人既暴君，赤柬都係接近呢種性質，但係文革係利用人民既劣根性互鬥互殺，仔女鬥父母，學生鬥老師，徹底消滅人民僅餘道德同埋將自己傳統文化連根拔起
而蘇聯一解體，俄國東正教即刻重新復興 而俄國人並冇呢種徹底既互鬥，蘇聯係冇文革，只有大清洗

當時其實國民黨係仲衰
又貪污又獨裁
搞到物價上漲
仲有係因為有李登輝，台灣先有民主
當年台灣黑暗到仆街，仲恐怖過文革
隨時驚得罪人比人屈叛國
諗番當時，其實d人根本冇得揀

上海當時咁靚 都係因為係租界

1947年國民政府已經結束訓政，進入憲政，國民代表大會係全國4億人選出嚟，總統同副總統由國代選出，係因為動員勘亂所以擴大咗總統權力，打埋去台灣先有長期戒嚴
我唔係吹奏國民黨，佢一樣有228呢啲仆街嘢(而白色恐怖我認為係避免台灣徹底被共產黨赤化令台灣人民面臨比白色恐怖慘一百倍命運既必要之舉)，但係用國民黨同共產黨比？根本係淡化咗共產黨既恐怖

兩者都係仆街恐怖

中華民國北洋政府>>>國民政府大陸時期>>>>>>>>>>>...>>>共產黨

國民黨恐怖指數如果係10，共產黨應該過十萬

如果真係咁嘅話50年代一早收返咗香港
45年之後中華民國已經不停搞事想奪香港

我諗老K白色恐怖一定有，似返校咁。 不過有錢既繼續貪污， 窮既繼續窮，貧富懸殊非常大。

228 就一定會發生，不過文革式批鬥就唔會有，讀書人都會打壓。

港澳有可能四十年代俾老K收返，同廣東省睇齊。

大陸人起碼有d道德底線，唔似共產黨偷呃拐騙。

其實係人種，地緣文化政治問題，中國唔分開自治聯邦係冇意思

我唔識點覆了...

個路徑有可能會似南韓，喺國民黨戰勝既世界，中華民國v.s.蘇聯應該係似現實歷史既南韓v.s.北韓 (喺冷戰格局戰勝既中華民國肯定係美國對抗蘇聯既重要盟友/棋子，本身美國去到70年代拉攏共產黨都係為咗對付蘇聯)

支那拆散幾十件係最好，不過支那歷史冇咩邊個專制政權可以好似共產黨同支那人咁天生一對，一拍即合，換邊個專制政權都唔會去到咁

事實上國民黨恐怖程度就唔係共產黨嗰皮，國民黨同支共都係師承列寧主義，但支共青出於藍，布爾什維克都要幫佢挽鞋
赤柬本來都算係師承支共再青出於藍，但太短命，做唔到一個好似支共長期穩定既變態政權其實唔算合格

中國體量太大
當時都未清除晒啲軍閥

其實1945年老蔣就係做錯左決定，同老毛談判，聽美國講停戰，結果俾中共回氣。

美國本身態度曖昧，諗住國共分江而治，但係計漏左老毛係極度小心眼既人，老毛就話冇分江而治， 更加話唔好學項羽放過劉邦咁笨，放虎歸山後患無窮。

老毛當然好奸好毒，佢知唔夠老蔣打，就用長春圍城依d奸茅招數，餓死平民逼你投降。 同埋推老弱婦孺做人海戰術，搏國軍唔忍心殺老弱婦孺，再殺國軍措手不及。 依d lar gar招，應該老毛係學蘇聯列寧察理金戰鬥，根本係極度殘忍，ISIS模式。

如果四平街大捷老蔣唔聽美國講，一野掃老毛返蘇聯，歷史可能改寫。 如果老毛輸內戰，當然同班恐怖分子走返蘇聯搵金主裝備軍隊武器，再煽動中國邊境勢力諗辦法捲土重來，或者自立一國，中華蘇維埃共和國，似ISIS咁

陳冠中所寫嘅《建豐二年》應該會好啱大家睇 講嘅就係國民黨贏咗內戰之後嘅中國 鍾意FF嘅會睇得好爽

不過都好現實 當年如果唔係中共 都唔會咁多學者 商家等等嘅人才落嚟香港 香港嘅地位同埋價值一定唔會高

睇返台灣歷史，就算國民黨贏咗都好，中國民主化應該可能要到冷戰後期先開始起步。而一個更早開始發展嘅中國，代表國力更強，遇上二戰之後越過越霉嘅英國，肯定唔肯續約，甚至可能逼英國嘔香港出嚟，而個時因爲中國無鎖國，香港唔會好似正史一樣同韓國星加坡一樣食到日本經濟轉型嘅水路，可能到移交民國嗰日仲係一個小港口

同意，中國本身體量太大，發展之後美國應該好難可以控制住中國，佢好大機會會變成美國競爭對手，而且可能同而家一樣都係威權主義對自由主義（參照台灣戒嚴時期），唯一變數就係佢會唔會發展得夠快，變成冷戰第三極。除非將中國肢解，如果唔係美國應該好難控制

對香港絕對唔係好事，只會加快滲透香港嘅步伐。

你當老共死，當國民黨打贏左，香港一定變反國民黨右派基地，過唔過到七十年代都唔知

唔覺港英會畀共慘黨喺香港搞左派運動囉

英國工黨親共呀，國會開會拿住本紅寶書出來

關工黨咩事本身香港施政就唔多受倫敦干預，而港英政府本身偏向反共喎

如果國民黨打贏，蘇聯可能早廿年解體…

只要蘇聯未解體，歐美西方國家要聯合中國對抗蘇聯，中國嘅發展可以比較日本、韓國、台灣…

以中國嘅規模，就算變成加大版嘅台灣（上面三國中比較差嘅一個），都真係不得了…諗下上海呢種商業城市，如果有東京嘅多元文化，附近江蘇、浙江，又可以好似京都奈良嗰種歷史傳統文化，真係令人嚮往…

可惜，歷史無如果…

如果國民黨打贏,共產黨返左蘇聯.

貪污腐敗繼續,貧富懸殊非常大.

露宿者遍地.,富豪跌黃金大把人執

通貨膨脹同委內瑞拉一樣,貨幣崩潰, 一籮錢買唔到一擔米.

盜賊四起, 1949年之後發展速度同第三世界國家一樣,直到經濟崩潰國民黨被逼經濟改革為止.

228 2.0 3.0 一定有.

校園存在返校式白色恐怖,到處都有標語:舉報匪諜,人人有責:.

不過知識份子同反對派最多坐冤枉監,文革手段殺人老蔣就冇咁狠

高好多還高好多，但少不免嚟個華人版皮諾切特，民主社會會遲過日韓
絕對好過PRC就梗嘅嘞

巴打又點評價劉仲敬依段片講既野?

韓戰會發生 不過可能係南韓會統一

exactly 👍🏻

47年嘅北平
成個京都咁古色古香
d城牆好靚

睇下依家嘅北京
不倫不類，又多霧霾

陳冠中 建豐二年

故國神遊，多情應笑我…

作為一個有大中華膠情意結嘅廢中，睇到我眼濕濕…

儘管民國時期嘅中國人仲有好多魯迅筆下嘅愚昧，但當你見到台灣南部鄉下人嗰種純樸、熱情（當然亦不失愚昧啦），總會覺得民國下嘅中國，可能仍然保留部份東方文化嘅溫婉、厚重、含蓄…唔似得經過共產黨政治運動洗禮下，所誕生出嚟完全麻木不仁嘅支那豺狼、畜牲…

劉仲敬就係話蔣光頭如果肯同蘇聯合作，蘇聯就有個白手套係東亞做野

到時蘇聯可能用埋金九做白手套，仲會打韓戰?

sorry，電腦喇叭壞左，聽唔到段片講乜
可唔可以簡單總結一下論點？thx

中華文化復興運動是中華民國政府以復興中華文化為目的而開展的思想文化運動。為了維護傳統中華文化，發揚革命精神[1]:186。與中國共產黨之文化大革命運動分庭抗禮，以顯示中華民國為正統中華文化之代表。

新生活運動是1934年至1949年中華民國政府推出公民教育運動，橫跨八年抗戰，提倡紀律、品德、秩序、整潔等，一再教導人們禮義廉恥，不要隨地吐痰、隨地丟垃圾，養成整潔習慣等。最後因中華民國政府於1949年內戰失利「暫停辦理」[1]。新生活運動是儒家思想和基督教思想所造成之一種混合物[2]:4。

有謂蔣介石在巡視時看見一個吸紙煙小孩，有感國民生活不堪，萌生發起新生活運動的意念。對蔣介石這件「軼事」的說法甚多[13]，這事道出了新生活運動出發點——從國民基本日常生活做起，務求達到全面社會風氣革新。

【歷史上的今天】1972.05.20_第五任總統副總統就職大典蔣總統致詞
今天舉行總統副總統就職大典，蔣中正總統於會上發表演說。其言今日再次接受全國國民之付託，國民大會的推選，宣誓就任中華民國第五任總統，並認為有延續中國五千年文化之責任。

美國人拍的，1934年4月4日的中國上海，當時的國民黨政府舉辦的‘兒童節，還可以聽到國民黨政府官員的講話。

中華民國國民政府在上海慶祝兒童節 吳鐵城蔡元培發表講話 祝賀順序先民族再國家最後是執政黨

中華民國大陸時期結婚證 vs 中华人民共和国结婚证

vs

1. 國民黨係一個大中華原教旨主義既政黨，一定要攞返港，澳甚至馬來西亞。而毛澤東就係實用主義為先，所以對西方毛澤東其實係好過蔣介石
2. 上海既存在價值就係獨立既司法同對私有產權既保護。49年後上海無咗存在價值，所以民革要將上海既多餘人口送去上山下鄉
3. 蘇聯其實只係想要滿洲，只要蔣介石肯俾毛澤東係滿洲搞一國二制，蘇聯會保中華民國。不過蔣介石要幫佢地顛覆港澳同馬來西亞。到時蘇聯有國民黨做擋箭牌，係冷戰東亞既形勢會好過現實
4. 香港，蚑那同西方既關係就係人質，綁匪同警察，人質(香港)既存在對綁匪(蚑那)有利而對西方(世界)不利